---
sidebar_position: 1
---

# Панель Animation

Вы можете создавать собственные анимации и управлять ими на данной панели. Можно добавить несколько свойств к каждой анимации, чтобы создавать более сложные анимации.

## Добавление новой анимации

Для создания анимации, предварительно следует задать ей имя (во вкладке **Add new animation**). Затем, нажав кнопку **Add animation**, она будет добавлена во вкладку **Manage animation**.

## Manage animation

В этом разделе вы можете редактировать выбранную анимацию. Здесь вы можете создавать, редактировать или удалять свойства анимации.

### Animation name

В этом разделе вы можете переименовать выбранную анимацию.

### Select animation

Вы можете выбрать свою анимацию из раскрывающегося меню. Можно запустить выбранную анимацию, нажав кнопку **Play** на предпочитаемом виджете из списка **Default list**. Анимацию можно удалить, нажав кнопку **Корзина**. В этом случае она будет удален из всех виджетов, в которые была добавлена.

### Test object

Здесь вы можете выбрать виджет, на котором вы хотите протестировать текущую анимацию.

### Add property

Свойства — это атрибуты анимации. Однако не каждое свойство можно использовать во всех виджетах.

- **Position X** - смещение по оси X
- **Position Y** - смещение по оси Y
- **Width** - настройка ширины виджета
- **Height** - настройка высоты виджета
- **Opacity** - настройка непрозрачности виджета. Это изменит родительскую непрозрачность виджета. В этом случае также изменится непрозрачность дочернего элемента
- **Image angle** - поворот виджета изображения на любой угол
- **Image zoom** - увеличение или уменьшение виджета изображения
- **Image frame animation** - может использоваться для показа изображений друг за другом. Имя изображений должно начинаться с того же имени файла, но заканчиваться цифрой, указывающей индекс изображения в последовательности. SquareLine автоматически распознает эти последовательности изображений, и их можно анимировать, как и любое другое свойство. Значения Start и End указывают, откуда и к какому изображению воспроизводить анимацию

### Property parameters

Каждая анимация имеет четыре параметра: начальное и конечное значения, время движения и задержку. Здесь вы также можете установить характеристики анимации.

- **Start Value** - начальное значение анимации
- **End Value** - конечное значение анимации
- **Relative checkbox** - если этот флажок установлен, начальное и конечное значения будут интерпретироваться относительно текущего значения
- **Delay** - время задержки анимации (миллисекунды)
- **Time** - время движения анимации (миллисекунды)
- **Instant checkbox** - если этот флажок не установлен, значение **Start** будет применено только после **Delay**
- **Playback delay** - задержка перед воспроизведением анимации (миллисекунды)
- **Playback time** - время воспроизведения анимации (0 — отключить воспроизведение)
- **Loop delay** - задержка перед перезапуском анимации (миллисекунды)
- **Loop count** - повторите анимацию указанное количество раз
- **Infinite checkbox** - повторять анимацию бесконечно
- **Animation types** - в свойствах можно выбрать одну из 5 характеристик анимации
